{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035769",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "성남 산성동 느티나무"
    },
    "text": "城南山城洞ケヤキ (성남 산성동 느티나무)\\n\n心田寺境内には、樹齢350年の老巨樹が立っています。この巨樹は高さ12m、胸囲2.8m、樹冠幅14.6mあります。その根元から1.8m上の部分で二股に分かれていますが、太い方の幹の内部は腐って空洞になっています。全体的に傾いて不安定な姿をしており、寺の塀に枝が挟まって成長の阻害を受けていますが、葉は生い茂っています。この巨樹は山城洞で大切にされ、近隣の住民たちも祭祀を行っています。 寺の周辺地域は大規模宅地として開発され、深セン寺も現代的な建物に変わりましたが、海抜158mに位置している野山の西側斜面に建てられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この巨木の樹齢は何年ですか？",
            "answer": "樹齢350年です。"
        },
        {
            "question": "この巨木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さ12メートルです。"
        },
        {
            "question": "この巨木の胸囲はどれくらいですか？",
            "answer": "胸囲2.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "この巨木の樹冠幅は何メートルですか？",
            "answer": "樹冠幅14.6メートルあります。"
        },
        {
            "question": "この巨木の根元からの分岐点はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "根元から1.8メートルの高さで分かれています。"
        },
        {
            "question": "この巨木はなぜ不安定な姿をしていますか？",
            "answer": "根元から分かれており、太い方の幹の内部が腐って空洞になっているためです。"
        },
        {
            "question": "この巨木はなぜ大切にされていますか？",
            "answer": "山城洞で大切にされ、近隣の住民たちも祭祀を行っているためです。"
        },
        {
            "question": "深セン寺はどのような建物ですか？",
            "answer": "現代的な建物に変わりました。"
        },
        {
            "question": "なぜ寺の周辺地域は大規模宅地として開発されましたか？",
            "answer": "寺の周辺地域が大規模宅地として開発されたため、深セン寺も現代的な建物に変わりました。"
        },
        {
            "question": "深セン寺は何mの位置に建てられていますか？",
            "answer": "海抜158mに位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 211,
        "QA": 294
    }
}